我屋企好深藍，但係..

佢父母都係共產黨
佢經歷過文革
係香港見證過六四
佢好清楚共狗可以有幾陰質
於是佢一向覺得呢戰唔會夠呢個final boss打
我次次都係話我作為一個香港人我要親自見證唔靠睇新聞，唔想淨係得個睇字
但頭幾次出黎佢最後都係會幫我手搵口罩執物資先出去
佢話如果你覺得有機會有希望既就出去啦，小心D

去到而家，佢依然撐警，佢相信老母打仔論
即使我屋企睇唔到CCTVB，新聞都睇now新聞，但佢更鐘意睇央視
我仲試過update佢手機個fb
脫左d深藍group
再送佢立場有RTHK同各種黃page
想佢自己親眼睇自己諗
但佢一向唔識理解d太複雜既野，只睇表面，佢只覺得安樂過自己日子就得，被圈養慣
佢話d議員企咁前搞搞震當自己法律，唔諗下人地到底講左乜，邊個唔理性，到底點解要走到咁前
就連我移左民家姐都係深藍，話外國警察早就打死班人乜乜乜，香港呢班已經好斯文，你班香港人身在福中不知福

佢地都相信黃絲們有錢收，有CIA搞搞震
美國佬最想睇香港亂

老母開始唔想我上街，唔想我介入太多比人點相

嘈過幾次，試過po多d真實情況畫面，中立d既分析比佢地睇
比渠道我老母自己睇直播
換來既係佢邊睇live邊係度9up係度鬧d示威者
我真係寧願佢繼續睇央視d大陸劇唔好再睇新聞

我得到既結論係

1.被圈養慣既去到邊都係自願被圈養

2.呢個唔係佢地資訊不足被大台洗腦既問題而係mindset問題，人都係只睇同諗自己想信既野，而呢樣野除左佢地本人冇人改變到亦逼唔到

3.雖然係咁，但始終都係屋企人，佢地依然都係關心我愛我既，即使政見不同
咁就唔好講唔好提，對住佢地時轉換下個平行時空講飲講食就算，都係一種休息

呢個政權分化既野已夠多，屋企唔好比佢地分化埋

Sorry for 1999

唔好太理佢地，做自己

影響同動搖到你佢地就成功

深藍冇得醫
要到佢親自利益受害先有反應

唔好逼佢地
唔好逼自己

家庭關係好重要

快喲同外國你家姐既移民機構講 你家姐係中共版cia 逼作番黎一家團聚

你唔會叫得醒扮訓既人

嘩！你情況係難搞過我果邊好多。
不過我都分享我點軟化老豆。

我覺得每個人都會有一個位，你搵得到中左。
會好容易打得開個心窗，就可以乜都有得傾。

我開頭都以為2老係淺藍，有得靠唔睇tvb，脫離fb廢老谷黎轉態
點知佢地一路睇now直播一路都仲屌緊班人搞事 唔遊行咪冇事

我已經扮晒中立做旁術，次次去發夢都話幾左朋友食飯，我都唔知仲有咩方法

我明白
我阿媽仲話言論自由唔重要
「咁有d野大家睇到唔開心咁又點解要放上網呢」（大意）

講到呢到，就知道我同佢係兩個世界嘅人，連呢d野都唔明

我話我發夢係上水同沙田好驚走唔甩俾狗豆，佢會話咁你咪唔好出街囉。

我恥有呢d咁嘅父母

我會check我老母youtube，幫佢清理下d垃圾suggestion，咁又有咩意思呢

琴晚咁大件事，我老母係度煲大陸劇，完全唔知咩事。豬點樣都係豬

謝謝巴打
我試過有咁既對話
我
老母

佢自己令社會信用單野講先
話大陸ban左唔比香港ip睇個官網
係呀，到時我做個冥想打坐搵人占卜都出事
佢話你犯法就犯，話你影響到人
係呀抖啖氣都會影響到人ga，咁你仲係咪覺得冇問題呀？
你又唔會去大陸做呢d
人地而家搬緊套野去香港呀仲關唔關事呀？係咪仲係冇犯法就冇問題呀？
（靜左一陣）咁有咩事可以申訴既
申訴邊個彩你呀？申訴有用咩？都冇回應過問極都唔答咁叫申訴咩？人地捉左你打你一年半載先話搞錯左放你走咁樣你o ng ok?
你叫人落台人地點回應你呀？呀媽教仔打完都唔會比你要既野啦，換個角度你係特首會點諗啦
淨係你識換⻆度咩再睇遠d啦
（開始覺得佢選擇性失聰於是廢事講落去）
但算係比較講得通既一次對話

呢d都唔算乜野啦 都係關心你同怕事
如果好似我個d咁 真係想脫離關係
講到係殺哂班學生都岩既 已經唔係思想既分歧 完全係無人性

大家咁話, 我父母都係深藍
個一代人同而家大陸人一樣, 普遍政治冷感, 唔太會獨立思考, 甚至唔識上網搵野, 只會係手機睇whatsapp group, 人地分享一二條片睇完就當真相, 唔會識fact check
點解佢地會鐘意睇TVB? 因為佢地唔會主動搵野睇, 電視播乜就睇乜, 根本無打算轉台, 就算裝埋有線NOW都好, 佢只會睇81 83台
至於上網, 我可以稱之為被動式上網, 比如係WHATSAPP FB見到有LINK就入去睇, 唔會主動搵資料, 更甚者係唔識用GOOGLE
佢地既生活圈子全部都呢個tone既人, 無論去飲茶買餸吹水都係呢啲人, 所以係無辨法用社交獨立黎處理
至於我, 唯一可以做係, 唔會係屋企傾政治話題, 食飯索性轉去娛樂台, 避免任何衝突, 就算帶起話題都唔會應, 佢講就由佢講

大陸人有句 裝睡的人你不會叫得醒

呢班人無乜野好 就係無思想 永遠無行動
就算中共同cctbb點洗佢地腦 佢地都唔會行動 所以佢地意見可以話唔太重要
反而投票就成日為小便宜投票

根據社畜既定義, 呢類人可以稱之為政畜
社會發生乜事對佢黎講係無關係, 只要唔好阻到佢地生活
政府講乜都SAY YES, 永遠是對的
就好似尋日沙田返屋企個伯伯咁, 你阻佢返屋企煲湯, 差人都無面比
但如果問佢立場, 一係就支支吾吾, 九唔答八, 一係就搬一大套深藍論說出黎
因為佢根本唔明事實究竟係點

針唔拮到肉唔知痛

其實就算俾同一樣嘢藍睇，佢哋都會淨係睇到自己想睇嘅嘢，然後用歪理去解釋

唔係政治立場問題呀，係個人價值觀問題
燒到佢就識醒

呢樣真，純粹個人價值觀問題。

佢地果代既教育令佢地變成咁。
所以普教中我係好擔心，但而家見到咁多年青人咁明白是非。
我覺得香港真係有希望。

家和萬事興

同埋佢哋成日覺得去示威一定有錢收
因為佢哋嘅價值觀錢最重要
唔會追求比錢更崇高嘅價值
而家嘅年青人令我好佩服
今次好感受到大家嘅團結同人情味
仲有大家都不失幽默
齊上齊落！

推